<resources>
    <string name="app_name">Ngeread Yuk !</string>
    <string-array name="nama_read">
        <item>Bulan Duka</item>
        <item>Sang Kakek </item>
        <item>Mungkinkah Kau kembali?</item>
        <item>Maria Anakku</item>
        <item>Psycho</item>
    </string-array>
    <string-array name="isi_cerita">
        <item>Pikiranku mulai kacau. Emosiku memanas seiring dengan peluh yang terus mengalir di kening dan leher. Kucoba untuk berpikir tenang namun selalu gagal. Hari masih belum terlalu siang, namun aku sudah merasa haus dan lelah. Mungkin aku terlalu banyak membuang energi, padahal aku tidak lari ataupun bergerak yang berlebihan.

Aku hanya rebahan di atas kasur dengan ponsel yang sudah satu jam lebih menemani. Aku tidak sedang mendengarkan lagu atau facebookan. Yang kulakukan adalah mencoba menghubungi Romi, biang keladi yang telah membuatku frustasi di pagi hari. Gara-gara dia, aku jadi mudah emosi dan kadang aku mengeluarkan kata-kata kasar. Meskipun ini bulan suci, namun sekarang suasananya sedang buruk.

Romi sudah membawa baju muslim yang akan kupakai saat Lebaran nanti. Dengan entengnya dia mengatakan kalau aku memberikannya. Itu sebuah lelucon atau memang aku yang memberikannya. Tapi seingatku, aku tidak pernah berkata bahwa baju itu kuberikan kepadanya. Entahlah, yang pasti aku ingin memakai baju rancanganku sendiri saat Shalat Ied nanti.


“Aku masih di jalan.”.
Begitulah yang dia bilang saat kuhubungi. Kucoba kirim pesan lewat BBM agar memberikan alamat rumahnya. Namun setelah beberapa menit, ia hanya read saja dan tidak membalas. Aku semakin gusar.

Bukan kali ini saja ia membuat orang muak dan marah. Sifatnya yang selalu obral janji itulah yang membuatnya tidak mempunyai banyak teman. Orang cenderung curiga dan merasa was-was jika berteman dengannya. Walaupun menurutku Romi adalah tipe orang yang tertutup dan ambisius, ia kan juga temanku. Tapi melihat yang sudah dilakukannya, aku juga mulai marah. Mana mungkin aku merelakan baju rancanganku yang sudah lama aku tunggu dan kuberikan begitu saja kepadanya, ia pasti hanya membual.

Tiba-tiba ponselku berdering. Ternyata Romi mengirim alamat rumahnya. Katanya tunggu dalam beberapa menit. Aku sedikit lega dan langsung bersiap-siap untuk berangkat. Karena tidak mempunyai SIM, dan aku terlalu takut untuk mengendarai motor di jalan raya, aku minta tolong abangku untuk mengantar.

Rupanya jauh sekali alamat rumah Romi.
Kami menunggu di depan komplek seperti yang ia suruh. Sambil mencoba menghubungi dan tidak ada jawaban, aku iseng untuk menulis status di BBM dengan menunjukkan kekesalan kepada Romi. Belum sampai satu menit, Hadad menanyaiku di BBM. Katanya, ia disuruh Romi untuk menyerahkan bajuku dan langsung saja ke rumahnya Hadad.

Aku dan abangku pun masuk ke komplek itu sambil mencari Hadad yang katanya akan menunggu di persimpangan blok 4. Alhamdulillah, kulihat ia duduk sambil melambaikan tangan. Kami pun singgah di depan rumahnya. Aku masuk ke dalam setelah dipersilahkan ayahnya yang duduk di teras untuk masuk. “Ternyata alamat rumah kamu yang diberikan Romi?”. Aku memulai percakapan dengan Hadad. Meski tidak begitu akrab, kami tidak canggung. Ia menyahut dan tersenyum. “Iya. dia menyuruhku memberikan baju ini kepadamu”.
Aku mengambil baju yang sudah dikantongi plastik hitam. Lalu aku pamit setelah berbincang sedikit dengannya. Akhirnya, aku bisa tenang setelah kudapatkan bajuku kembali. Kami pun pulang karena hari sudah mulai siang.

Seminggu berlalu sejak kumarahi Romi karena memberikan alamat rumah orang lain. Ia malah tertawa dan menganggap enteng. Benar-benar kebiasaan yang buruk. Sambil menunggu adzan maghrib, ku buka BBM dan mulai membaca status dari orang-orang.

Namun yang membuatku terkejut adalah status temanku yang menulis bahwa Hadad telah meninggal. Bahkan gambar DP nya pun adalah gambar Hadad yang sedang duduk di atas ranjang rumah sakit dengan perban di kepala dan kedua orangtuanya disamping. Aku sedikit gemetaran melihat temanku itu. Aku nyaris tidak percaya, dan kucoba mengirim pesan kepada semua teman. Dan ternyata mereka memang membenarkan berita tersebut. Hadad meninggal karena kecelakaan tunggal di flyover saat ia hendak menuju sebuah SD untuk menjadi panitia pesantren kilat. Ya Allah, aku masih ingat percakapan terakhir kami. “Dad, kamu masih sekolah kan?”. Ia pun tersenyum dan menjawab “Iya. Aku masih sekolah”.

Sungguh tragis dan sebuah berita duka bagi kami. Temanku bilang, baru kemarin mereka main playstation. Mereka bahkan bergurau dengannya, dan tak disangka sekarang Hadad benar-benar sudah pergi. Aku saja yang tidak terlalu akrab merasa benar-benar kehilangan. Apalagi mereka yang sering bermain bersama, terutama Romi.
Ia merasa terpukul dan menjadi pendiam.

Kepergian Hadad yang mendadak membuat kami melalui liburan ini dengan tangis dan kesedihan. Beberapa dari mereka ada yang ikut mengantarkan jenazah Hadad sampai keliang lahat, aku tidak bisa ikut karena motor sedang dipakai abangku. Aku hanya bisa mendoakannya. Karena segala sesuatunya milik Allah dan pada akhirnya kembali kepada Allah.

Hampir tiap hari kulihat status kehilangan Hadad. Selama seminggu lebih selalu begitu, namun hari ini ada yang berbeda. Aku mendapat broadcast dari teman di BBM. Isinya, “kita kehilangan satu teman lagi…”.
Aku shock setelah mengetahui itu siapa. Mulutku terbuka, dan secepatnya kuucapkan “Innalillahi wa Inna ilaihi roji’un”.</item>
        <item>Bulan terlihat temaram. Sinarnya yang lembut menenggelamkan suasana dingin yang menyeruak hingga menusuk ke dalam tulang sum-sum.

Awan yang semakin hitam, menutupi titik-titik bening yang semakin mengecil hingga perlahan berselimut kegelapan. Hanya sang bulan yang tampak sayu dan mudah dirayu oleh awan hingga langit malam benar-benar tak berbintik cahaya.
Di suatu malam. Di suatu pondok pesantren.

Tempat para anak-anak belia menimba ilmu dan belajar untuk hidup lebih mandiri. Meninggalkan keluarga, kampung halaman, hanya untuk mengecap berkah dan menabung amal agar kelak suatu hari nanti bisa berguna bagai sebatang pohon kelapa.


Di malam itu, cahaya listrik redup. Meredupkan kehidupan malam yang biasanya dipenuhi lampu-lampu yang menghiasi berpuluh-puluh asrama oleh ratusan santri. Ba’da sholat Isya’ berjama’ah, para musafir ilmu tak bisa melanjutkan aktifitas belajar mengajar seperti pada malam sebelumnya. Dikarenakan sinar yang dipancarkan oleh sebuah benda kaca berwarna putih tak menyala.

Sebagian bersorak, karena terbebas dari suntuknya belajar kitab-kitab berwarna kuning yang belum bisa mereka pahami. Dan sebagian lagi terlihat mengupayakan untuk belajar dengan cara menyalakan lilin atau lampu sentar yang sudah mereka bawa semenjak tinggal disini.

Para pengurus pondok pesantren tidak bisa berbuat apa-apa. Pemadaman listrik memang sudah menjadi hal yang lumrah dikota itu. Seperti halnya hujan yang turun tak meminta izin terlebih dahulu.

Tak hanya sekedar belajar, banyak para santri yang memanfaatkan waktu ‘mati lampu’ untuk berkumpul, membicarakan sesuatu seperti sepak bola, artis, kiriman yang belum datang, bahkan saling mengolok-olok dan menirukan cara mengajar para ustadz yang beragam gaya bahasanya. Ada yang memanfaatkannya dengan memainkan ponsel yang mereka sembunyikan dibalik bantal, ada yang bersholawat sambil menabuh terbang rebana, dan ada yang langsung menyelimuti dirinya karena cuaca dingin dan langsung pergi ke alam mimpi.

Tak ada yang marah. Selama listrik padam, peraturan dilonggarkan. Bahkan para kakak ketua asrama juga ikut berkumpul bersama adik-adik mereka. Ada pula yang dengan sabar mengajari adik-adiknya membaca Qur’an, atau bercerita tentang hantu apa saja yang menghuni pondok pesantren mereka. Dan jika telah selesai bercerita, maka para santri yang umurnya masih muda minta ditemani untuk buang air kecil ataupun sekedar gosok gigi.

Kelihatannya seru.
Memang. Semua memiliki kesibukan masing-masing. Termasuk beberapa kakak-kakak ketua asrama yang memanfaatkan waktunya dengan mencuci pakaian.
Di salah satu tempat mandi umum yang dikelilingi tembok agar para santri tidak terlihat saat mandi. Dan terdapat dua buah kolam yang besar untuk menampung air agar bisa dimanfaatkan untuk mandi dan mencuci.

Saat itu, jam mulai menunjukkan pukul 10 malam waktu setempat. Saatnya bagi para santri untuk masuk ke dalam asrama dan meninggalkan segala kegiatan mereka agar segera tidur. Biasanya pada jam ini, banyak kakak-kakak asrama yang pergi ke kolam untuk mencuci pakaian. karena air di kolam pun cukup banyak sehingga mereka berpikir untuk mencuci sekaligus mandi. Toh, esok pagi kolam akan penuh dengan para santri yang hilir mudik untuk membersihkan diri.

Keadaannya gelap. Sebenarnya tidak terlalu juga karena masih bisa melihat wajah seseorang dari dekat melalui sinar bulan yang sudah mulai terlihat sejak awan menutupinya. Ketika mereka sedang asyik membilas pakaian masing-masing. Dan ditemani dengan gurauan agar suasana tidak kaku, datang seseorang yang ketika mendengar ceritanya saja sudah membuat merinding.

Benar. Seorang kakek.
Bagaimana mungkin di pondok pesantren yang notabene ditinggali para kaum muda bisa ada seorang kakek? Dia bukan ustadz ataupun petugas keamanan. Karena tempat tinggal mereka jauh dari tempat pemandian itu. Dan untuk apa juga para ustadz ke kolam?

Tak masalah jika hanya seorang kakek yang sudah tua. Mungkin badan beliau yang mulai membungkuk, sehingga berjalan pun penuh dengan kehati-hatian. Namun yang membuat para kakak-kakak asrama itu menghentikan sejenak aktifitas mencuci baju mereka adalah, terdapat sesuatu yang sangat tidak ingin mereka lihat.
Sebuah celurit atau kapak, yang jelas mereka melihat benda tajam itu menancap di punggung si kakek.

Ironis memang. Tapi semua diam membisu. Sang kakek berjalan perlahan ke arah kolam dan meminta izin untuk mengambil air. Tidak tahu bagaimana caranya, yang pasti setelah itu sang kakek berjalan perlahan meninggalkan mereka yang bungkam seribu bahasa.

Di dalam keadaaan gelap. Dan hanya dengan bantuan sinar bulan saja, pemandangan yang mereka saksikan benar-benar diluar dugaan. Pada awalnya yang hanya berniat untuk sekedar mencuci pakaian, harus melihat kedatangan ‘seseorang’ yang mungkin tidak bisa disebut ‘orang’ lagi. Mungkin dari mereka bertanya-tanya, siapa kakek itu? Dari mana asalnya? Apakah dulunya manusia? Atau hanya jin yang sengaja menakuti mereka?
Suasana benar-benar senyap. Hanya bunyi air yang terus mengalir memenuhi kolam tersebut.


Berselang kepergian sang kakek itu yang entah raib kemana, mereka melanjutkan aktifitas mencuci tanpa membahasnya sedikitpun. Dan masing-masing dari mereka menyimpan ketakutan tersendiri. Meskipun kakak-kakak asrama itu berhasil menyembunyikan ketakutannya, namun mereka sukses membuat para adik-adik asrama bergidik, termasuk saya sendiri yang mendengar kisah merekaa dan mencoba membayangkan kejadian itu dengan mengucap, Na’udzubillahi mindzalik. A’udzubillahi minasyyaithanirrajim.

Bahkan hingga sekarang, kisah itu menjadi seperti sebuah legenda yang biasa diceritakan para santri lama kepada santri baru untuk sekedar membuat mereka takut atau mengisyaratkan untuk tidak pergi ke kolam saat mati lampu dengan seorang diri.</item>
        <item>Sahabat? Sahabat seperti apa aku ini? Masih pantaskah aku menjadi sahabatnya? Aku yang selalu membutuhkannya, dengan mudahnya aku memaksanya untuk berada di dalam genggamanku. Bagaimana jika aku tidak membutuhkannya? Dengan sesukaku aku membuangnya ke dasar laut dimana tidak ada cahaya setitik pun di sana.

Angin berhembus menerbangkan anak rambutku yang kukuncir kuda. Namaku Risfani. Setiap pulang sekolah seperti waktu ini, aku selalu menghampiri taman ini. Duduk di bawah pohon sembari mengingat-ingat berbagai kenangan suka duka bersama sahabatku. Kristal namanya. Kami seumuran. Kami bersahabat disaat kami duduk di kelas 4 SD.

Dulu, 9 tahun yang lalu. Aku menangis sendirian di sini, menyendiri jauh dari keramaian karena meratapi nasib burukku. Diolok-olok teman, miskin, tak pandai, dan jelek. Saat itu, datanglah Kristal yang memperkenalkan diri padaku dengan ramah. Mengusap air mataku dan menawarkan hubungan persahabatan dengannya. Langsung saja, aku menerimanya. Mengingat bahwa aku selalu berdoa pada Tuhan untuk mengirimkanku seorang sahabat.


Hari demi hari kami lewati bersama. Dimana aku berpijak, dia selalu berada di sampingku. Dan sebaliknya. Kristal sangat berbeda denganku, dia cantik, pandai, baik, dan orang tuanya sangat kaya raya. Namun ia selalu rendah hati di depanku dan semua orang.

Sesibuk apapun dia, dia tak pernah meninggalkanku. Dia yang selalu memberikanku bahu untuk bersandar, tangan lembut untuk menghilangkan jejak air mataku, dan pelukan hangat disaat aku merasa rapuh dan terpuruk.

“Tidak ada perempuan jelek, yang ada hanya perempuan malas” ungkapnya yang sedang menghiburku. Itu membuatku termotivasi.

Dia juga tak akan pernah lupa hari kelahirkanku. Setiap tahunnya dia selalu memberikanku kejutan yang berhasil membuatku terharu dan merasa beruntung memiliki sahabat sepertinya.

Hingga kami sama-sama duduk di bangku tingkat akhir jenjang SMP, aku melakukan sebuah kesalahan. Hubungan kami merenggang karena aku yang berubah. Waktu itu, entah kenapa aku muak dengannya. Ada iblis yang selalu membisikkan kata-kata yang membuatku panas dingin. Aku marah, iri, serta dengki dengan segala kepunyaan Kristal, paras rupawan, IQ diatas rata-rata, kaya, dan memiliki orangtua yang sangat menyayanginya.

Ditambah lagi, teman-teman selalu merecokiku dan mencemooh bahwa aku hanya benalu di kehidupan Kristal, aku berteman karena mengemis hartanya dan semacam itu. Sebenarnya, aku tulus berteman dengan Kristal. Aku selalu mengabaikan perkataan mereka dan Kristal juga ikut membantu menutup telingaku.

Tapi itu semua tak berlangsung lama, iblis telah menguasai tubuh dan pikiranku. Mataku menggelap melihat kebaikan Kristal padaku. Aku membenci sahabatku. Dari situ, aku memanfaatkannya. Memanfaatkan segala sesuatu yang dimiliki Kristal. Membuatnya lupa dengan belajarnya dengan menyuruhnya mengerjakan tugas sekolahku. Menyuruhnya ini dan itu disaat aku membutuhkannya. Dan mengabaikannya disaat dia membutuhkanku. Tak ada lagi yang namanya menghabiskan waktu bersama di taman favorit kami.

Bodohnya dia. Disaat dia akan pergi ke Austria dan melanjutkan pendidikannya di sana, dia menulis surat untukku. Katanya dia berharap bahwa aku mencegahnya untuk pergi dan masih menganggap bahwa aku adalah sahabat, orang yang paling dia sayangi setelah orang tuanya.

“Risfani, aku baik-baik saja ketika kau tak mau melihatku lagi dan mengabaikanku. Kau masih tetap sahabatku, selamanya seperti itu. Aku sangat menyayangimu, kau orang yang kusayangi setelah orangtuaku yang pertama. Di masa depan, aku harap dapat melihatmu lagi saat kau sudah berada di atas(sukses)” tulisnya dalam surat sebelum ia pergi meninggalkan Indonesia.

Sedangkan surat itu baru aku baca 3 hari setelah dia telah pergi. Aku mencarinya karena tak nampak batang hidungnya selama 3 hari ini. Aku baru sadar, bahwa 3 hari yang lalu itu aku melemparkan surat Kristal. Saat itulah aku mencari-cari suratnya dengan dibantu ibuku lalu aku membacanya.

Tulisan tangannya itu membuatku menyesal. Aku kehilangan arah dan lemah. Aku terjebak dalam permainan iblis. Sejak itu, aku merutuki diriku yang bodoh. Tuhan menghukumku karena tak mensyukuri dan menjaga dengan baik pemberian-Nya.

Penyesalan. Itulah yang aku rasakan selama ini, mengapa aku menyia-nyiakannya? Mengapa dulu aku begitu jahat kepadanya? Mengapa penyesalan itu baru datang saat aku telah merasa kehilanganya? Masih pantaskah perminta maafanku di terima olehnya setelah apa yang kulakukan padanya? Bisakah, bisakah aku menjadi sahabatnya kembali setelah semua sikap bodohku dulu yang menyakitinya? Aku egois bukan?


Ini sudah 3 tahun kepergiannya, mengikuti orangtuannya untuk pindah ke negeri orang. Austria.

Menangis untuk sebuah kebodohanku, menyesal karena menyakitinya, dan menikmati perasaan sesak karena kehilangannya. merutuki diriku dan merindukannya. Itu yang kulakukan 3 tahun terakhir di taman favorit kami. Tempat dimana menjadi saksi kami dipertemukan Tuhan.

Sekarang aku hanya gadis bodoh karena membiarkan sahabat yang begitu berharga pergi begitu saja. Karena perkataan bodohku aku kehilangannya. Karena egoku aku harus menanggung rasa sesakit ini. Aku hanya bisa menunggu di sini, di tempat yang sangat berarti untukku. Entah kapan dia kembali hadir dalam hidupku. Aku hanya bisa menunggu dan menunggu untuk kedatangan yang tak pasti. Aku harap, ia akan memaafkanku kembali dan kuharap semuanya seperti sedia kala. Dan aku berjanji, aku tidak akan melakukan kebodohan itu lagi. Tidak, aku akan juga membuktikannya saat Kristal kembali nanti.</item>
        <item>Saat itu ada sebuah keluarga tak harmonis karna sibuk dengan urusannya masing-masing. Ada seorang gadis kecil berambut pirang berumur 7 tahun bernama Maria Salsabila yang sering ditinggal sendirian di rumah oleh kedua orangtuanya, karena dia juga anak tunggal dari pasangan suami istri Pak Hendrik dan Bu Maya yang sudah 9 tahun usia pernikahan mereka, namun mereka sibuk dengan pekerjaan masing-masing, sehingga kurang ada waktu untuk berkumpul.

Suatu hari, mereka pindah dari kontrakan, dan menetap di sebuah rumah tua yang baru mereka beli. Saat malam itu Maria sedang ada tugas matematika, ia ingin meminta bantuan mamanya, perlahan ia mendekati mamanya yang berada di ruang tengah dengan laptop di depannya

“Ma, ajarin Maria mat..” ucapnya terpotong.
“Maria lihatkan mama sedang apa?!, Pekerjaan ini harus selesai malam ini juga Maria.. jangan ganggu mama dulu! suruh papamu sana!” Bentak mamanya menatap tajam mata Maria.


Lalu Maria pergi menemui papanya di kamar yang juga sibuk dengan pekerjaannya sebagai seorang arsitektur. “Pa.. ajarin Maria mat..” ucap Maria yang pelan lagi lagi terpotong. “Tolong Maria, sebelum masuk kamar ketuk pintu dulu! Papa masih sibuk mendesain rumah, nanti kalau papa sudah selesai, nanti papa ajarin, belajar sendiri dulu..” jawab Papanya.
Maria pun dengan wajah cemberut kembali ke kamarnya.

“Maria kesel! Maria benci! Nggak ada yang peduli sama Maria, semua sibuk sendiri. Maria selalu.. aja sendiri.” ucap Maria sambil menangis.

Tiba tiba ada suara misterius..
“Maria tidak sendiri… ada Mama di sini…” ucap suara misterius itu.
Maria terkejut mendengar suara yang berasal dari kolong tempat tidurnya.
“Siapa? siapa di situ?” Tanya Maria sambil perlahan mendekati kolong tempat tidurnya.

Tiba-tiba ada seseorang yang membuka pintu kamar, ia terkejut, dan ternyata itu papanya.
“Maria apa yang kamu lakukan?” Tanya papanya.
“Aku tadi mendengar suara perempuan di bawah kolong tempat tidurku pa.. lalu aku..” jawab Maria terpotong.
“Haah sudahlah, hanya perasaanmu saja, mana mungkin ada seseorang di bawah kolong tempat tidur. Oh iya, tadi katanya mau belajar. Sini ayah ajari.”

Mentari mulai bersinar, Maria begitu semangat untuk pergi ke sekolah. Di ruang makan, terlihat papa dan mama Maria sedang sarapan, Maria pun ikut bergabung sarapan dengan papa dan mamanya.

“Papa… Terimakasih semalam sudah membantu Maria mengerjakan pr, mama sih.. suruh ngajarin malah bentak bentak Maria!” ucap Maria.
“Tumben, disaat sibuk mendesain mau ngeluangin waktu” Sahut mama Maria.
“Ha? kapan aku menemani Maria belajar? Kamu kan tau tadi malam aku begadang sampai tertidur di meja kerjaku, aku tidak ke kamar Maria, Maria ada ada aja!” jawab papa Maria.
“Tapi pa..” sahut Maria terpotong.
“Hah sudahlah, ayo cepat habiskan sarapanmu!” ucap papa Maria.
Lagi-lagi tidak ada yang mau mendengarkan Penjelasan Maria.

“Kalau semalam bukan papa terus siapa?” Tanya maria dalam hati sambil menatap serius kearah kamarnya.

Pulang sekolah maria nebeng temannya, karena papanya masih sibuk menemui clientnya. Maria masuk ke rumah dan mendapati mamanya di dekat ruang makan.
“Ee Maria sudah pulang.. Ayo nak, sini makan dulu, mama sudah siapkan makanan kesukaanmu” ucap mamanya dengan lembut dan tersenyum.
“Tumben mama pulang duluan, dan mau menyiapkan makanan untuk Maria, biasanya mama cuek” Jawab Maria sambil memakan makanan favoritnya itu.
“Sudah.. makan saja, mama hari ini pulang cepat supaya bisa nemenin kamu di rumah sayang” jawab mamanya dengan mengelus rambut Maria.
“Mama kok tiba-tiba baik sama Maria” ia bertanya dalam hati dan menatap curiga mamanya tersebut.

Tiba-tiba Maria mendengar suara mobil di depan rumah, ia melihat di jendela, papa dan mamanya keluar dari mobil. Maria terkejut melihat mamanya bersama papanya.
“Loh.. itu mama pulang sama papa, la terus tadi…” Maria menengok ke belakang dan dia menjerit, karena melihat mamanya berubah menjadi sesosok wanita tua yang mengerikan, wajahnya berlumuran darah dan tanpa mata. Tiba-tiba,… wuss… Maria langsung dibawa pergi oleh sosok itu. Papa dan mama Maria mendengar jeritan di dalam rumah, mereka pun masuk dan mendapati tas dan sisa makanan Maria di ruang makan. Mereka bertanya-tanya di mana Maria dan siapa yang menyiapkan makanan.

Lalu mereka mencari Maria di dalam kamar Maria. Lalu terdengar suara misterius,
“Jangan ganggu aku dan anakku, kalian manusia jahat. Pergi dari sini! aku tidak ingin anakku sedih karena kalian!”
suara Maria lalu terdengar,
“Papa.. Mama.. tolong Maria!!!”.
Langsunglah muncul sosok menyeramkan tadi dari bawah kolong tempat tidur Maria. Mereka berdua terkejut melihat sosok wanita tua menyeramkan tanpa mata.
“Siapa kau? Di mana anakku?!” teriak mama Maria.
“Dia anakku!!! pergi kalian!! Ini Rumahku!!” teriak sosok hantu wanita menyeramkan itu tampak marah.

Papa dan mama Maria pun pergi mencari bantuan, mereka pergi ke paranormal bernama Rose untuk menanyakan apa yang terjadi dan di mana anaknya. Rose itu memberi tahu mereka bahwa rumah yang mereka beli itu angker. Dulu, di situ ditinggali keluarga yang kaya raya, hingga suatu saat mereka jatuh miskin, ibu yang sangat sayang kepada anak gadisnya yang juga berumur 7 tahun itu harus mengalami kejadian yang tidak diinginkan oleh ibu manapun, anaknya dibunuh oleh suaminya sendiri untuk dijual organ tubuhnya, hanya untuk mendapatkan kekayaan kembali. Lalu ibu anak itu melawan suaminya sendiri, hingga ibu tersebut mengambil pisau dan mencolok matanya sendiri untuk diberikan kepada suaminya, dan sebelumnya dia bilang “Jangan jual organ tubuh anakku, jual saja punyaku! aku tidak rela jika kau jual organ tubuh anak kita untuk kekayaan dan kepuasanmu sendiri” ucap ibu itu sebelum dia mencolok matanya. Suaminya merasa sangat bersalah, dia terlanjur membuat 1 anak dan istri tercintanya mati di tangannya. Lalu dia tidak jadi menjual organ tubuh anak dan istrinya. Dia mengubur istrinya di tempat yang kini jadi tempat tidur Maria, di bawah kolong tempat tidur Maria. Suaminya itu lalu pergi dan belum pernah kembali lagi.

“Dan… Cepat cari anak wanita itu di belakang rumahmu, sebelum matahari terbit! kalau tidak anakmu akan dibawa ibu itu bersamanya selamanya. Setelah itu baca mantra ini 3 kali dan arwah anaknya akan muncul, dan kau telah mempertemukan anak dan ibu itu kembali, dia mengira Maria itu anaknya, kuburkan jasad mereka berdua dengan layak dengan begitu Maria bisa kembali di pelukanmu” ucap Rose.


Setelah itu, mereka berdua pulang dan langsung ke belakang rumah untuk mencari jasad anak itu, mereka menggali di setiap titik yang mereka anggap di situlah tempat penguburannya. Tak sengaja mereka melihat gundukan tanah yang ditumbuhi banyak rerumputan dan ditancapi batu yang berlumut, mereka menghilangkan lumut itu dan mereka melihat batu itu bertuliskan Maria Salsabila, 1990. Mereka kaget namanya sama dengan anak mereka. Tanpa pikir panjang mereka langsung menggali tanah itu dan akhirnya mereka menemukan jasad anak itu. Mereka masuk ke dalam rumah lewat pintu belakang menuju kamar Maria dan membacakan mantra yang diberikan Rose tadi

“Arwah datanglah, arwah Maria anakku datanglah, Ibu di sini menjemputmu, arwah datanglah.. datanglah.. datanglah” mereka berdua membaca mantra itu, hingga saat mantra ketiga.
“Ibu di sini menjemputmu, arwah datanglah..” mantra mereka terpotong karena kehadiran sosok hantu wanita menyeramkan itu lagi. Mereka lari menghindari sosok hantu tersebut karena ketakutan.
“Istriku! ayo cepat kita selesaikan mantranya! kalau tidak arwah anaknya tidak akan muncul dan kita akan kehilangan anak kita untuk selamanya!” seru papa Maria.

Tiba-tiba mereka menabrak seorang lelaki tua renta, hitam tinggi yang ternyata adalah suami dari sosok wanita itu, dia kembali ke rumah itu berniat untuk melihat keadaan rumah penuh kenangannya.
“Ada apa lari-lari malam-malam begini? Oh.. iya! apakah kalian yang membeli rumah ini di mang udin? saya pemilik asli rumah ini” ucap laki-laki tua renta itu.
“kalau begitu anda suami ibu itu dan ayah dari Maria Salsabila yang kau bunuh sekitar 1990’an” jawab papa Maria sambil memegang erat pundak istrinya.
“Iya.. bagaimana kalian tau? dan apakah itu jasad anakku? kenapa bisa ada di..” ucap laki tua renta itu terpotong karena sosok wanita tanpa mata itu datang bersama Maria yang berwajah pucat dengan mulutnya yang ditutupi tangan sosok wanita itu.
“Sinta? itu kau? dan anak itu anak kalian berdua? Aku mohon maafkan perbuatanku dulu, kembalikan anak itu kepada mereka, dia bukan anak kita, dia bukan anakmu Sinta!” ucap suami wanita itu.
“Tidak! Ini anakku! Lihat suamiku, dia telah kembali.” Teriak sosok hantu wanita itu sambil tersenyum melihat Maria.

Suasana semakin mencekam, dan fajar kurang 2 jam lagi terbit. papa dan mama Maria membaca mantra yang terakhir dan muncullah arwah Maria gadis cantik kesayangan sosok hantu wanita itu.
“Maria? anakku?” teriak sosok hantu wanita itu dan suaminya.
“Ibu.. Ayah..!” teriaknya.
Sosok hantu wanita itu kemudian melepaskan Maria putri pak Hendrik dan menghampiri Maria putrinya.

Setelah itu mereka berdua tersenyum dan bilang kepada pak Hendrik dan bu Maya
“Terimakasih sudah mempertemukanku dengan Maria anakku, dan untuk anakmu.. Jaga dia dengan baik, jangan biarkan dia sendirian. Maafkan aku, aku yang waktu itu menemani Maria belajar, aku tidak ingin melihatnya sedih, aku yang menemaninya saat dia kesepian di rumah. Dan suamiku, kuburkan jasad kami berdua berdampingan, aku sudah memaafkanmu..” ucap sosok hantu wanita itu dengan tersenyum bahagia.
Perlahan sosok hantu wanita dan putrinya itu menghilang. Pak Hendrik, bu Maya dan pak Bayu segera menguburkan jasad wanita dan putrinya itu di tempat yang layak dan berdampingan

Mentari pun terbit dengan indahnya.
“Maria.. Mama dan papa janji tidak akan pernah membiarkanmu sendiri lagi, maafkan kami tidak pernah menemanimu, mulai saat ini kita akan terus bersama dan pak Bayu, saya bersyukur pak Bayu kembali lagi kerumah ini dan membantu kami, jika tidak kami pasti akan kehilangan Maria.” ucap mama Maria.
“Iya sama-sama, saya juga berterimakasih, saya bisa bernafas lega melihat kepergian istri dan anak saya dengan wajah tersenyum, dan sempat meminta maaf, saya akan mengganti semuanya, rumah ini anggap saja saya beli kembali, saya ganti rumah saya yang ada di Bandung, biarlah rumah ini saya jaga, di sini banyak kenangan bersama istri dan anak saya. Saya harap bapak dan ibu setuju.. Sekali lagi terimakasih” ucap pak Bayu.

Akhirnya, keluarga pak Hendrik setuju untuk pindah ke Bandung, dan pak Bayu hidup tenang dan merenovasi rumah tua dengan sejuta kenangannya itu menjadi rumah yang indah. Dan keluarga pak Hendrik pun juga menjadi harmonis, Maria tidak sendirian lagi, bahkan setiap hari minggu mereka berlibur bersama.</item>
        <item>Michael berjalan sendirian di tengah gelapnya malam. Dengan hanya modal senter di hp nya, michael memberanikan dirinya untuk jalan pulang ke rumah. Salah dia sendiri. Kenapa tak cepat cepat pulang. Malah bermain hingga tengah malam.

SREK.. SREK..
Michael dengan cepat memutar kepalanya. Kakinya gemetar karena takut. Sayup sayup, dia mendengar suara seperti gesekan kuku dan kayu.
“Si-siapa kau?”
“Click Clack. Click Clack.”

Seketika bulu kuduk Michael meremang. Click Clack? Bukankah itu psikopat yang kakinya lumpuh? Wanita tua yang berjalan menggunakan kuku panjangnya. Dia gemar menculik dan memakan lidah anak anak. Dan kabarnya, tak boleh ada anak anak yang keluar jam 7 keatas sampai jam 3 pagi.
Michael melirik jam di ponselnya. Waktu menunjukkan pukul 11 malam.


“Jangan main main denganku kau ya!” Bentak Michael. Wanita tua itu muncul dari balik semak semak. Tertawa dengan aneh sembari menatap tajam Michael.
“Hei, anak manis. Kemarilah. Aku punya beberapa coklat dan permen,”
Michael menggeleng keras. Dia segera lari sekencangnya. Tapi, wanita itu lebih cepat darinya. Dan sekarang sudah ada di depannya.

“Aaakkh!!…” sekejap suara Michael tertelan. Tentu saja. Dia mati di tangan Click Clack. Wanita tua itu menggorok leher Michael dengan kuku tajamnya. Mencongkel kedua mata Michael, kemudian memakannya.

Itu kejadian pertama. Hei, kalian tau? Click Clack itu sebenarnya wanita tua yang sangat baik. Dia suka anak anak. Entah ada apa dengannya. Kakinya lumpuh setelah terpeleset di kamar mandi. Kukunya memang panjang. Sangat panjang. Jika menusuk jantung saja bisa menembus sampai punggung.

Ini kejadian kedua.
Jane hendak pergi bermain ke rumah temannya. Ibunya tiba tiba memanggilnya.
“Jane, ingat nak, jangan pulang sampai jam 7 lebih ya? Kamu tau kan Click Clack berkeliaran sekitar jam 7. Kamu harus pulang sebelum jam 7,” pesan ibu. Jane hanya mengangguk pelan sembari berlari keluar.

Waktu menunjukkan pukul 6.30. Jane ingat jika dia harus pulang sebelum jam 7. Dia berlari menyusuri jalanan.
“Semoga masih sempat.”
Nafasnya terengah. Dia sampai di depan pintu. Ketika ia memutar grendel pintu, hah?! Terkunci?! Kepanikan menguasai Jane.
“Ibu! Buka pintunya! Aku pulang, ibu! Jawab aku!” Jane terus berteriak menggedor pintu.

SREK.. SREK..
“Anak yang manis,”. Jane menoleh gemetar. Click Clack berada persis di belakangnya. Dan kini, wanita tua mencengkeram roknya.
“IBU!! BUKA PINTUNYA-” Suara Jane menghilang. Click Clack menusuk lehernya dari belakang. Dia menyeret Jane menuju semak semak yang mengarah ke hutan.
Click Clack memotong lidahnya dan memakannya. Kepala Jane bahkan sudah terbelah. Isi kepalanya sudah keluar sebagian. Click Clack menghabiskan seluruh isi tubuh Jane.

Keesokan harinya,
“Astaga! Jane!” Ibu Jane keluar dengan panik. Mendapati darah berceceran di halaman rumahnya. Ibu mengikuti bekas darah yang sudah mengering itu. Kakinya melemas. Melihat putrinya hanya tinggal kepala dan bagian tengkorak yang lain.
“Jane! Maafkan ibu! Semalam ibu tak sengaja tidur! Jane! Jawab ibu, nak! Kamu mendengar ibu kan?!” Ibu menangis histeris sembari memeluk tubuh Jane yang sudah habis.

Hei kalian! Hati hati setelah membaca ini ya! Siapa tau, Click Clack berkeliaran di daerah kalian. Tadi, kulihat ada sekelebat bayangan melompat ke semak semak. Setelah kupicingkan kedua mataku, ternyata… itu adalah..

KUCING!
Hahaha aku hanya bercanda. Tapi benar loh. Siapa tau Click Clack benar benar ada. Tapi entahlah. Dan ini hanyalah fiksi, kawan!
Kalian tak perlu khawatir!
Hati hati, cek kolong tempat tidur kalian dan semua tempat yang tak ada lampunya.
Siapa tau Click Clack bersembunyi dan akan memakan kalian hidup hidup ketika kalian tidur....
        HAHAHAHAHAHAHAHHAHAHAHAHAHAHA!!!!!!!!!!



        YOU WILL DIE IN MY HAND..!!!</item>
    </string-array>
</resources>
